澳洲參議員、前高級軍官莫蘭（Jim Molan）:除非南海開戰 否則無法趕走中國

據《澳洲人報》報導，自由黨參議員、前高級軍官莫蘭（Jim Molan）聲稱，除非發動全面戰爭，否則無法將中國的部隊從南海多個重重防禦的島嶼上驅逐出去；在爭奪南海控制權的戰爭中，西方國家已經輸了。

一周前，中國在南海永興島部署遠程戰略轟炸機。分析員普遍認為，此舉將擴大中國在東南亞的勢力。莫蘭稱，西方國家未能迅速、果斷行動去對抗中國進入太平洋地區，已永久性地將力量平衡推向了有利中國的那方。

莫蘭稱，辯論澳洲海軍應否在南海舉行“自由航行”行動毫無意義——在西方國家的不作為之下，這一問題已塵埃落定。

他說：“除非是全面戰爭，否則無法將中國從南海驅逐出去。這是由於西方國家在任何問題、任何戰略問題上都無法及早行動——對格魯吉亞、烏克蘭、朝鮮的行動都是這樣的例子。及早行動很困難、有風險，但不及早行動的後果很可怕。”

莫蘭稱，並不相信所謂的“自由航行”有“戰術或戰略重要性”。在“自由航行”中，西方國家軍艦會駛入有爭議領海的12海裡範圍之內，作為表態。

他說：“行使國際權利橫渡南海會一直得到中國允許，直到他們不希望允許的時候為止。因此，我們需要以新方式來與中國交涉。對澳洲而言，這個方式應該是歡迎中國在國家力量上的崛起，包括軍事、經濟與政治以及有效治理。”

今年4月，美國太平洋司令部新任司令官、海軍上將戴維森（Philip Davidson）向美國參議院軍事委員會表示，中國已近乎完全控制南海地區。他說：“簡而言之，除非與美國開戰，否則中國目前能在所有情形下控制南海。”

莫蘭說：“最近幾十年的戰略教訓應該是，西方任何人在運用國家力量的時候，應當儘早、決斷地運用。”

(殘體慎入)